% !TeX root = ../main.tex
\chapter{ç ”ç©¶Casimiræ•ˆåº”çš„åŸºæœ¬ç†è®º}
\section{åŠç»å…¸ç†è®º}
åœ¨é‡å­åœºè®ºä¸­,å¯ä»¥ç”¨ç®€è°æŒ¯å­æ¨¡å‹å°†ç”µç£åœºé‡å­åŒ–,é‡å­åŒ–åçš„é›¶ç‚¹èƒ½ä¸ºï¼š
$$
E_0=\sum_k{\frac{1}{2} \hbar w_k}
$$
å¼ä¸­ä¸‹æ ‡kè¡¨ç¤ºç³»ç»Ÿå…è®¸çš„ç”µç£åœºæ¨¡æ€ã€‚è€ƒè™‘ä¸€ä¸ªé•¿,å®½,é«˜åˆ†åˆ«ä¸ºL,L,açš„ç”±ç†æƒ³é‡‘å±æ„æˆè¾¹ç•Œçš„è…”ä½“,å¦‚å›¾\ref{fig:1}æ‰€ç¤º,ç³»ç»Ÿå…è®¸å­˜åœ¨çš„ç”µç£åœºçš„æ³¢çŸ¢ä¸ºï¼š
$$
k_x=\frac{\pi}{L}n_x,k_y=\frac{\pi}{L}n_y,k_z=\frac{\pi}{a}n_z\left( n_x,n_y,n_z=0,1,2...... \right) 
$$
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/é‡‘å±è¾¹ç•Œè…”ä½“}
	\caption{ç”±ç†æƒ³é‡‘å±æ„æˆè¾¹ç•Œçš„è…”ä½“}
	\label{fig:1}
\end{figure}
\paragraph*{}
ç”µç£åœºçš„æ³¢çŸ¢å¤§å°å¯ä»¥å†™ä¸ºï¼š
$$
k=\sqrt{k_{x}^{2}+k_{y}^{2}+k_{z}^{2}}=\sqrt{\chi ^2+k_{z}^{2}}
$$
å¼ä¸­$\chi ^2=k_{x}^{2}+k_{y}^{2}$ã€‚å½“$n_x$,$n_y$,$n_z$å…¨éƒ¨éé›¶æ—¶,$k_x$,$k_y$,$k_z$çš„å–å€¼å¯¹åº”äºä¸¤ç§ç‹¬ç«‹çš„æŒ¯åŠ¨æ¨¡æ€;å½“$n_x$,$n_y$,$n_z$æœ‰ä¸€ä¸ªä¸ºé›¶æ—¶,$k_x$,$k_y$,$k_z$çš„å–å€¼å¯¹åº”äºä¸€ç§ç‹¬ç«‹çš„æŒ¯åŠ¨æ¨¡æ€;å½“$n_x$,$n_y$,$n_z$æœ‰ä¸¤ä¸ªæˆ–ä»¥ä¸Šä¸ºé›¶æ—¶,$k_x$,$k_y$,$k_z$çš„å–å€¼å¯¹åº”äºé›¶ç§ç‹¬ç«‹çš„æŒ¯åŠ¨æ¨¡æ€\cite{GuoShuohong_2008}ã€‚
\paragraph*{}
å½“Lå–å¾ˆå¤§å€¼æ—¶å¯¹äº$k_x$,$k_y$çš„æ±‚å’Œå¯ä»¥è½¬åŒ–ä¸ºç§¯åˆ†,å½“aå–å¾ˆå¤§å€¼æ—¶å¯¹äº$k_z$çš„æ±‚å’Œå¯ä»¥è½¬åŒ–ä¸ºç§¯åˆ†,å› æ­¤ä¸¤ä¸ªè·ç¦»ä¸ºaçš„é‡‘å±æ¿çš„ç›¸äº’ä½œç”¨èƒ½å¯ä»¥è¡¨ç¤ºä¸ºï¼š
\begin{equation*}
\begin{split}
\delta E &=\left. \sum_k{\frac{1}{2}\hbar w_k} \right|_{a=a} - \left. \sum_k{\frac{1}{2}\hbar w_k} \right|_{a\rightarrow \infty} \\
&= \hbar c\frac{L^2}{\pi ^2} \iint\limits_{k_x,k_y>0}^{} \left( \frac{1}{2}\sqrt{k_{x}^{2}+k_{y}^{2}}+\sum_{n=1}^{\infty}{\sqrt{n^2\frac{\pi ^2}{a^2}+k_{x}^{2}+k_{y}^{2}}} \right) dk_xdk_y  \\ 
&\quad - \hbar c\frac{L^2}{\pi ^2} \iiint\limits_{k_x,k_y,k_z>0}^{} \left( \sqrt{k_{z}^{2}+k_{x}^{2}+k_{y}^{2}} \right) dk_xdk_yd\left( \frac{a}{\pi}k_z \right) \\
&=\frac{\hbar cL^2}{2\pi}\left[ \sum_{\left( 0 \right) 1}^{\infty}{\int_0^{\infty}{\sqrt{n^2\frac{\pi ^2}{a^2}+\chi ^2}\cdot \chi d\chi -\iint\limits_{\chi ,k_z>0}^{}\sqrt{k_{z}^{2}+\chi ^2}\cdot \chi d\chi d\left( \frac{a}{\pi}k_z \right)}} \right]
\end{split}
\end{equation*}
å¼ä¸­$\sum\limits_{(0) 1}^{\infty}{}$è¡¨ç¤ºå¯¹äºn=0çš„ä¸€é¡¹æ±‚å’Œæ—¶è¦ä¹˜ä»¥æƒé‡å› å­$\frac{1}{2}$,å¯¹äºn$\geqslant$1é¡¹çš„æ±‚å’Œ,è¦ä¹˜ä»¥æƒé‡å› å­1,ä¸Šå¼ç›´æ¥è®¡ç®—çš„ç»“æœæ˜¯å‘æ•£çš„,å› æ­¤æˆ‘ä»¬æ— æ³•ä»ä¸­è·å–æœ‰æ•ˆçš„ç‰©ç†ä¿¡æ¯ã€‚ä¸ºäº†å¾—åˆ°æœ‰é™å€¼ç»“æœ,æœ‰å¿…è¦ç»™ç§¯åˆ†å› å­ä¹˜ä»¥ä¸€ä¸ªåŠ æƒå‡½æ•°$ğ‘“(ğ‘˜/ğ‘˜_ğ‘š )$,å®ƒçš„ç‰¹å¾æ˜¯å½“$ğ‘˜â‰ªğ‘˜_ğ‘š$æ—¶å€¼è¶‹è¿‘äº1,è€Œå½“$ğ‘˜â‰«ğ‘˜_ğ‘š$æ—¶å€¼è¶‹è¿‘äº0ã€‚è¿™ä¸ªå‡½æ•°çš„ç‰©ç†æ„ä¹‰æ˜¯å¯¹äºæ³¢é•¿éå¸¸çŸ­çš„æ³¢,é‡‘å±çš„è¾¹ç•Œæ€§æ¡ä»¶ä¸å†æˆç«‹,å› æ­¤è¿™ä¸€æ³¢æ®µçš„ç”µç£æ³¢ä¸åº”åŒ…å«åœ¨é›¶ç‚¹èƒ½çš„è®¡ç®—ä¸­ã€‚ä»¤$u=a^2\chi ^2/\pi ^2$,åˆ™æœ‰ï¼š
$$
\delta E=\frac{\hbar cL^2\pi ^2}{4a^3}\left[ \sum_{\left( 0 \right) 1}^{\infty}{\int_0^{\infty}{\sqrt{n^2+u}\cdot f\left( \frac{\pi \sqrt{n^2+u}}{ak_m} \right) du - \iint\limits_{n,u>0}^{} \sqrt{n^2+u}\cdot f\left( \frac{\pi \sqrt{n^2+u}}{ak_m} \right) dudn}} \right] 
$$
é‡‡ç”¨Euler-Maclaulinå…¬å¼ï¼š
$$
\sum_{\left( 0 \right) 1}^{\infty}{F\left( n \right)}-\int_0^{\infty}{F\left( n \right) dn}=\frac{-1}{12}F'\left( 0 \right) +\frac{1}{720}F'''\left( 0 \right) +......
$$
å–
\begin{equation*}
\begin{split}
F\left( n \right) &=\int_{n^2}^{\infty}{w^{1/2}f\left( \frac{w^{1/2}\pi}{ak_m} \right) dw} \\
F'\left( n \right) &=-2n^2f\left( \frac{w^{1/2}\pi}{ak_m} \right) ,F'\left( 0 \right) =0,F'''\left( 0 \right) =-4
\end{split}
\end{equation*}
åˆ™ï¼š
\begin{equation*}
\begin{split}
\delta E &=\frac{\hbar cL^2\pi ^2}{4a^3}\left( -\frac{1}{180} \right) =-\frac{\hbar cL^2\pi ^2}{720a^3}\\ 
F_c&=-\frac{\partial \left( \delta E \right)}{\partial a}=-\frac{\hbar cL^2\pi ^2}{240a^4}
\end{split}
\end{equation*}
è‡³æ­¤æˆ‘ä»¬ä¾¿ç®—å‡ºäº†å•ä½é¢ç§¯ç†æƒ³å¯¼ä½“å¹³è¡Œæ¿ä¹‹é—´çš„CasimiråŠ›ä¸º$-\frac{\hbar c\pi ^2}{240a^4}$,å¼ä¸­è´Ÿå·ä»£è¡¨ä¸¤å¹³è¡Œæ¿é—´çš„CasimiråŠ›æ˜¯å¸å¼•åŠ›ã€‚



\section{ç»´åº¦é‡æ•´åŒ–æ³•}
\paragraph*{}
æ¥ä¸‹æ¥ä»‹ç»ä¸€ç§ç®€å•çš„,â€œç°ä»£â€çš„æ¨å¯¼çœŸç©ºä¸­ç†æƒ³å¯¼ä½“å¹³æ¿é—´Casimiræ•ˆåº”çš„æ–¹æ³•\cite{Milton_2001}ã€‚åˆ©ç”¨ä¸€äº›ç‰¹æ®Šå‡½æ•°çš„æ€§è´¨æˆ‘ä»¬å¯ä»¥é¿å…ä¸ä¸¥æ ¼çš„å‡è®¾,æ¨å¯¼å‡ºæœ‰é™çš„,å¯ä»¥è§‚å¯Ÿåˆ°çš„CasimiråŠ›ã€‚
\paragraph*{}
è€ƒè™‘ä¸¤ä¸ªç›¸è·ä¸ºaçš„æ— é™å¤§å¹³è¡Œæ¿,åœ¨æ¿é—´å­˜åœ¨æ ‡é‡åœº$\phi$,å¦‚å›¾\ref{fig:2}æ‰€ç¤ºã€‚
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{figures/æ— é™å¤§å¹³è¡Œæ¿}
	\caption{æ— é™å¤§å¹³è¡Œå¯¼ä½“æ¿}
	\label{fig:2}
\end{figure}
\paragraph*{}
æ ‡é‡åœº$\phi$æ»¡è¶³Dirichletè¾¹ç•Œæ¡ä»¶,å³
$$
\phi(z=0)=\phi(z=a)=0
$$
ä¸¤å¹³è¡Œæ¿ä¹‹é—´å•ä½é¢ç§¯çš„é›¶ç‚¹èƒ½å¯ä»¥è¡¨ç¤ºä¸º
$$
\mathcal{E} =\frac{\hbar c}{2}\sum_k{\hbar w_k}=\frac{\hbar c}{2}\sum_{n=1}^{\infty}{\int{\frac{d^2k}{\left( 2\pi \right) ^2}\sqrt{k^2+\frac{n^2\pi ^2}{a^2}}}}
$$
å¼ä¸­æ•´æ•°nä¸æ¨ªå‘åŠ¨é‡è¡¨ç¤ºæ¿é—´åœºçš„æ¨¡æ€ã€‚ä¸ºäº†è®¡ç®—ä¸Šå¼,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ä½¿ç”¨ç»´åº¦é‡æ•´åŒ–æ³•ã€‚å‡è®¾æ¨ªå‘çš„ç»´åº¦ä¸ºd,ç”¨Schwinger proper-timeæ³•è¡¨ç¤ºå¹³æ–¹æ ¹é¡¹:
$$
\mathcal{E} =\frac{\hbar c}{2}\sum_{n=1}^{\infty}{\int{\frac{d^dk}{\left( 2\pi \right) ^d}\int_0^{\infty}{\frac{dt}{t}t^{-1/2}e^{-t\left( k^2+n^2\pi ^2/a^2 \right)}}}}\frac{1}{\varGamma \left( -\frac{1}{2} \right)}
$$
å¯¹kç§¯åˆ†å¯å¾—:
$$
\mathcal{E} =-\frac{\hbar c}{4\sqrt{\pi}}\frac{1}{\left( 4\pi \right) ^{d/2}}\sum_{n=1}^{\infty}{\int_0^{\infty}{\frac{dt}{t}t^{-1/2-d/2}e^{-tn^2\pi ^2/a^2}}}
$$
åˆ©ç”¨Riemann zetaå‡½æ•°,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å°†é›¶ç‚¹èƒ½è¡¨ç¤ºä¸º:
$$
\mathcal{E} =-\frac{\hbar c}{4\sqrt{\pi}}\frac{1}{\left( 4\pi \right) ^{d/2}}\left( \frac{\pi}{a} \right) ^{d+1}\varGamma \left( -\frac{d+1}{2} \right) \zeta \left( -d-1 \right) 
$$
ä½¿ç”¨Riemann zetaå‡½æ•°çš„æ€§è´¨
$$
\varGamma \left( \frac{z}{2} \right) \zeta \left( z \right) \pi ^{-z/2}=\varGamma \left( \frac{1-z}{2} \right) \zeta \left( 1-z \right) \pi ^{\left( z-1 \right) /2}
$$
ä¸¤å¹³è¡Œæ¿é—´å•ä½é¢ç§¯çš„é›¶ç‚¹èƒ½å¯ä»¥è¡¨ç¤ºä¸º
$$
\mathcal{E} =-\frac{\hbar c}{2^{d+2}\pi ^{d/2+1}}\frac{1}{a^{d+1}}\varGamma \left( \frac{d+1}{2} \right) \zeta \left( 2+d \right) 
$$
å¸¦å…¥d=2,å¹¶è€ƒè™‘åˆ°æ¨ªæ³¢çš„ä¸¤ä¸ªè‡ªç”±åº¦,å¯ä»¥å¾—åˆ°
$$
\mathcal{E} =-\frac{\hbar c \pi ^2}{720}\frac{1}{a^3}
$$
å¯¹ä¸¤å¹³è¡Œæ¿é—´è·ç¦»æ±‚è´Ÿæ¢¯åº¦,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°å•ä½é¢ç§¯çš„CasimiråŠ›
$$
F_C=-\frac{\hbar c\pi ^2}{240}\frac{1}{a^4}
$$



\section{ä¸–ç•Œçº¿ç†è®º}
ç²’å­åœ¨å››ç»´æ—¶ç©ºä¸­çš„è¿åŠ¨è½¨è¿¹ç§°ä¸ºä¸–ç•Œçº¿ã€‚ä¾‹å¦‚ä¸€ä¸ªåšè‡ªç”±è½ä½“è¿åŠ¨çš„è‹¹æœ,ä»–åœ¨ä¸‰ç»´ç©ºé—´ä¸­çš„è½¨è¿¹æ˜¯ä¸€æ¡ç›´çº¿,ä½†åœ¨å››ç»´æ—¶ç©ºä¸­çš„è¿åŠ¨è½¨è¿¹æ˜¯ä¸€ä¸ªæŠ›ç‰©çº¿,å› ä¸ºå››ç»´ç©ºé—´ä¸­å°†æ—¶é—´ä¹Ÿä½œä¸ºä¸€ä¸ªåæ ‡è½´,å¦‚å›¾\ref{fig:4}æ‰€ç¤ºã€‚åœ¨é‡å­åœºè®ºä¸­å°†åœºçš„æ‰°åŠ¨å½“ä½œä¸€ä¸ªç²’å­,æ¯ä¸ªç²’å­éƒ½åœ¨å„è‡ªçš„ä¸–ç•Œçº¿ä¸Šè¿åŠ¨,è¿åŠ¨çš„æ—¶é—´ç§°ä¸ºç²’å­çš„å›ºæœ‰æ—¶ã€‚
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/ä¸–ç•Œçº¿}
	\caption{ä¸–ç•Œçº¿ç¤ºæ„å›¾(a)è‹¹æœåœ¨3ç»´ç©ºé—´ä¸­çš„è¿åŠ¨è½¨è¿¹.(b)è‹¹æœåœ¨4ç»´ç©ºé—´ä¸­çš„è¿åŠ¨è½¨è¿¹}
	\label{fig:4}
\end{figure}
\paragraph*{}
å¯¹äºä¸€äº›æ²¡æœ‰æ ‡å‡†å‡ ä½•å¤–å½¢çš„ç‰©ä½“,ä½¿ç”¨ä¼ ç»Ÿçš„æ–¹æ³•(å…ˆè®¡ç®—å‡ºç‰©ä½“é—´å…è®¸å­˜åœ¨çš„ç”µç£æ¨¡æ€,ç„¶åå°†è¿™äº›æ¨¡æ€å¯¹åº”çš„é›¶ç‚¹èƒ½ç›¸åŠ å¾—åˆ°æ€»çš„Casimirèƒ½é‡,å†å¯¹èƒ½é‡æ±‚è·ç¦»çš„è´Ÿæ¢¯åº¦å¾—åˆ°ä¸¤ç‰©ä½“é—´çš„CasimiråŠ›)æ— æ³•è®¡ç®—å‡ºç‰©ä½“é—´çš„CasimiråŠ›,å› æ­¤2003å¹´Holger Gies ç­‰äººæå‡ºäº†ä¸–ç•Œçº¿æ–¹æ³•\cite{Gies_2003,Gies_2006},ç›´æ¥è®¡ç®—ç”µç£æ¨¡æ€å¯¹åº”èƒ½é‡çš„æ€»å’Œã€‚ä¸–ç•Œçº¿æ–¹æ³•çš„è®¡ç®—å¾ˆå¤æ‚,ä½†æ˜¯å®ƒçš„ç‰©ç†åŸç†å¹¶ä¸å¤æ‚,å°±æ˜¯å°†ç”µç£åœºçœ‹ä½œè™šæ‹Ÿçš„ç²’å­,è¿™ä¸ªç²’å­åœ¨å…¶ä¸–ç•Œçº¿ä¸Šè¿åŠ¨,è¿åŠ¨çš„æ€»æ—¶é—´ä¸ºå›ºæœ‰æ—¶ã€‚é›¶ç‚¹èƒ½å¯¹åº”çš„ç²’å­ç»è¿‡å›ºæœ‰æ—¶åè¿”å›ç©ºé—´åŸç‚¹ã€‚å¦‚æœç²’å­åœ¨ä¸‰ç»´ç©ºé—´ä¸­è¿åŠ¨çš„è·¯å¾„ç©¿è¿‡ç‰©ä½“çš„è¯,ä¾¿ç ´åäº†è¿ªåˆ©å…‹é›·è¾¹ç•Œæ¡ä»¶,å¦‚å›¾\ref{fig:5}(c)æ‰€ç¤º,ä¹Ÿå°±æ˜¯è¯´è¿™ç§ç²’å­å¯¹åº”çš„æ˜¯ä¸è¢«å…è®¸çš„ç”µç£æ¨¡æ€,éœ€è¦ä»ç³»ç»Ÿæ€»èƒ½é‡ä¸­åˆ å»ã€‚è¿™äº›è¢«åˆ å»çš„ç”µç£æ¨¡æ€å¯¹åº”çš„èƒ½é‡å°±æ˜¯ä¸¤ä¸ªç‰©ä½“é—´çš„ç›¸äº’ä½œç”¨èƒ½,å³Casimirèƒ½ã€‚
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{figures/ä¸–ç•Œçº¿2}
	\caption{è™šæ‹Ÿç²’å­è¿åŠ¨è·¯å¾„ä¸è¾¹ç•Œçš„å…³ç³»(a)æœªæ¥è§¦(b)ç©¿è¿‡ä¸€ä¸ªè¾¹ç•Œ(c)ç©¿è¿‡ä¸¤ä¸ªè¾¹ç•Œ}
	\label{fig:5}
\end{figure}
ç”¨åŠ¿èƒ½V(x)(ä¸€èˆ¬æ˜¯Î´å‡½æ•°çš„å½¢å¼)è¡¨ç¤ºä¸¤ä¸ªå…·æœ‰æŸç§å‡ ä½•å½¢çŠ¶çš„ç‰©ä½“,æ ¹æ®é‡å­åœºè®º,å’ŒV(x)æœ‰å…³çš„é‡å­æœ‰æ•ˆä½œç”¨é‡ä¸º:
$$
\begin{aligned} \Gamma[V] &=\frac{1}{2} \operatorname{Tr} \ln \frac{-\partial^{2}+m^{2}+V(x)}{-\partial^{2}+m^{2}} \\ &=-\frac{1}{2} \int_{1 / \Lambda^{2}}^{\infty} \frac{d T}{T} \int d^{D} x\left[\left\langle x\left|e^{-T\left(-\partial^{2}+m^{2}+V(x)\right)}\right| x\right\rangle-\frac{1}{(4 \pi T)^{D / 2}} e^{-m^{2} T}\right] \end{aligned}
$$
å¼ä¸­D=d+1è¡¨ç¤ºæ¬§å¼æ—¶ç©ºç»´åº¦,dä¸ºç©ºé—´ç»´åº¦,Tä¸ºå›ºæœ‰æ—¶,mä¸ºåœºçš„è´¨é‡ã€‚å¦‚æœå°†çŸ©é˜µå…ƒè§†ä¸ºé‡å­åŠ›å­¦ä¸­çš„è·ƒè¿æŒ¯å¹…,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å°†å®ƒå†™æˆFeynmanè·¯å¾„ç§¯åˆ†(ä¸–ç•Œçº¿)çš„å½¢å¼ï¼š
$$
\int d^{D} x\left\langle x\left|e^{-T\left(-\partial^{2}+V(x)\right)}\right| x\right\rangle=\int d^{D} x_{\mathrm{CM}} \mathcal{N} \int_{x(0)=x(T)} \mathcal{D} x e^{-\int_{0}^{T} d \tau \dot{x}^{2} / 4-\int_{0}^{T} d \tau V\left(x_{\mathrm{CM}}+x(\tau)\right)}
$$
åœ¨ä¸Šå¼ä¸­æˆ‘ä»¬æŠŠæ‰€æœ‰é—­åˆè·¯å¾„çš„ä¸­å¿ƒç§»åˆ°ä¸€ä¸ªå…¬å…±çš„è´¨å¿ƒ$x_{CM}$,ä¹Ÿå°±æ˜¯è¯´$\int_{0}^{T} d \tau x_{\mu}(\tau)=0$,å¸¸æ•°$\mathcal{N}$ç”±é›¶åŠ¿èƒ½ç¡®å®š
$$
\left\langle x\left|e^{T \partial^{2}}\right| x\right\rangle \equiv \frac{1}{(4 \pi T)^{D / 2}}=\mathcal{N} \int_{x(0)=x(T)} \mathcal{D} x e^{-\int_{0}^{T} d \tau \dot{x}^{2} / 4}
$$
ä¸ºäº†æ–¹ä¾¿æ•°å€¼è®¡ç®—,åšå˜é‡ä»£æ¢
$$
y_{\mu}(t)=\frac{1}{\sqrt{T}} x_{\mu}(T t) \quad \Longrightarrow \quad \int_{0}^{T} d \tau \dot{x}^{2}(\tau)=\int_{0}^{1} d t \dot{y}^{2}(t)
$$
æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°æ˜“äºæ•°å€¼è®¡ç®—çš„é‡å­æœ‰æ•ˆä½œç”¨é‡
$$
\Gamma[V]=-\frac{1}{2} \frac{1}{(4 \pi)^{D / 2}} \int_{1 / \Lambda^{2}}^{\infty} \frac{d T}{T^{1+D / 2}} e^{-m^{2} T} \int d^{D} x\left[\left\langle W_{V}[y(t) ; x]\right\rangle_{y}-1\right]
$$
å¼ä¸­
\begin{equation*}
\begin{split}
W_{V}[y(t) ; x]&=\exp \left[-T \int_{0}^{1} d t V(x+\sqrt{T} y(t))\right] \\
\left\langle W_{V}[y(t) ; x]\right\rangle_{y}&=\frac{\int_{y(0)=y(1)} \mathcal{D} y W_{V}[y(t) ; x] e^{-\int_{0}^{1} d t \dot{y}^{2} / 4}}{\int_{y(0)=y(1)} \mathcal{D} y e^{-\int_{0}^{1} d t \dot{y}^{2} / 4}}
\end{split}
\end{equation*}
åªè¦æˆ‘ä»¬è®¡ç®—å‡ºåŠ¿èƒ½V(x)å¯¹åº”çš„é‡å­æœ‰æ•ˆä½œç”¨é‡,å†é™¤ä»¥æ—¶é—´ä¾¿èƒ½å¾—åˆ°æœªé‡æ•´åŒ–çš„Casimirèƒ½$\mathcal{E}=\frac{\Gamma}{L_{x_{0}}}$ã€‚å› ä¸ºCasimiråŠ›å¯¹åº”çš„æ˜¯ä¸¤ä¸ªç‰©ä½“é—´çš„ç›¸äº’ä½œç”¨Casimirèƒ½,å¦‚æœç³»ç»Ÿçš„åŠ¿èƒ½$V(x)$å¯ä»¥åˆ†è§£ä¸º$V_1(x)+V_2(X)$,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ä»¥å°†ç›¸äº’ä½œç”¨èƒ½å®šä¹‰ä¸º
$$
{E} \equiv \varepsilon_{{V}_{1}+{V}_{2}}-\varepsilon_{{V}_{1}}-\varepsilon_{{V}_{2}}
$$
æ ¹æ®ä¹‹å‰çš„åˆ†æ,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ç”¨ç¬¦åˆgaubianåˆ†å¸ƒçš„æœ‰é™çš„é—­åˆè·¯å¾„å»æ¨¡æ‹Ÿæ— ç©·å¤šçš„è·¯å¾„\cite{Gies_2001}, gaubianåˆ†å¸ƒæ¦‚ç‡ä¸º
$$
P[\{y(t)\}]=\delta\left(\int_{0}^{1} d t y(t)\right) \exp \left(-\frac{1}{4} \int_{0}^{1} d t \dot{y}^{2}\right),\quad  \quad y(0)=y(1)
$$
é¦–å…ˆè¦å°†ç§¯åˆ†ç¦»æ•£åŒ–,æˆ‘ä»¬ä¸€èˆ¬å°†è·¯å¾„å›ºæœ‰æ—¶å‚æ•°tç¦»æ•£åŒ–,å³
$$
\{y(t)\} \quad \rightarrow \quad\left\{y_{k}\right\} \in \mathbb{R}^{D},\quad k=1,2,\ldots,N
$$
å¼ä¸­Nä¸ºæ¯ä¸ªå›è·¯ä¸Šçš„ç‚¹æ•°,ç”±äºÎ´å‡½æ•°çš„é™åˆ¶,$y_1+ y_2+â€¦y_N=0$ã€‚ä¸‹é¢ä»‹ç»ä¸€ç§æ•°å€¼æ¨¡æ‹Ÿçš„ç®—æ³•:é€šè¿‡å°†æ—¶é—´Nç­‰åˆ†,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å°†yçš„å¾®åˆ†ç¦»æ•£åŒ–ä¸º
$$
\dot{y} \rightarrow N\left(y_{k}-y_{k-1}\right)
$$
å› æ­¤æœ‰
$$
P\left[\left\{y_{k}\right\}\right]=\delta\left(y_{1}+\cdots+y_{N}\right) \exp \left\{-\frac{N}{4} \sum_{k=1}^{N}\left(y_{k}-y_{k-1}\right)^{2}\right\}
$$
æŠŠ$y_N=-(y_1+ y_2+â€¦y_{N-1})$å¸¦å…¥åŸæ–¹ç¨‹
$$
\int \mathcal{D} y P\left[\left\{y_{k}\right\}\right] \cdots=\int \prod_{i=1}^{N-1} d y_{i} e^{\left[-\frac{N}{4}\left(\sum_{i=2}^{N-1}\left(y_{i}-y_{i-1}\right)^{2}+\left(2 y_{1}+y_{2}+\cdots+y_{N-1}\right)^{2}+\left(y_{1}+y_{2}+\cdots+2 y_{N-1}\right)^{2}\right)\right]} \ldots
$$
åšå˜é‡ä»£æ¢
\begin{equation*}
\begin{split}
&\bar{v}_{1} :=\frac{3}{2} y_{1}+y_{2}+y_{3}+\cdots+y_{N-2}+\frac{3}{2} y_{N-1} \\ 
&v_{i} :=y_{i}-y_{i-1},\quad i=2,3,\ldots,N-1 \\
&v_{i,j} =v_{i}+v_{i-1}+\cdots+v_{j+1} \equiv y_{i}-y_{j},\quad for \quad i \geq j=1,2,\ldots,N-1 \\
&\bar{v}_{N-1}:=v_{N-1}+\frac{1}{3} v_{N-2,1}
\end{split}
\end{equation*}
æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°
$$
\int \mathcal{D} y P\left[\left\{y_{k}\right\}\right] \cdots=\bar{J} \int \mathcal{D} \bar{v} \exp \left[-\frac{N}{4}\left(2 \bar{v}_{1}^{2}+\sum_{i=1}^{N-2} \frac{i+2}{i+1} \bar{v}_{N-i}^{2}\right)\right] \cdots \equiv \bar{J} \int \mathcal{D} \bar{v} P\left[\left\{\bar{v}_{k}\right\}\right]
$$
å› æ­¤æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å…ˆäº§ç”Ÿç¬¦åˆåˆ†å¸ƒçš„$v_i$,ç„¶åå†è½¬æ¢æˆ$y_i$,å…·ä½“æ­¥éª¤ä¸º\ding{172}å…ˆä½¿ç”¨Box-mulleræ–¹æ³•äº§ç”ŸN-1ä¸ªç¬¦åˆ$exp(-w_i)$åˆ†å¸ƒçš„æ•°å­—$w_i$;
\ding{173}é€šè¿‡å¦‚ä¸‹å…¬å¼å°†å…¶è½¬æ¢ä¸º$\bar{v}_{i},i=1,\ldots,N-1$
$$
\begin{aligned} \bar{v}_{1} &=\sqrt{\frac{2}{N}} w_{1} \\ \bar{v}_{i} &=\frac{2}{\sqrt{N}} \sqrt{\frac{N+1-i}{N+2-i}} w_{i},\quad i=2,\ldots,N-1 \end{aligned}
$$
\ding{174}å†è®¡ç®—$v_i$
$$
v_{i}=\bar{v}_{i}-\frac{1}{N+2-i} v_{i-1,1},\quad \quad v_{i-1,1}=\sum_{j=2}^{i-1} v_{j}
$$
\ding{175}ç„¶åäº§ç”Ÿ$y_i$
$$
\begin{aligned} y_{1} &=\frac{1}{N}\left(\bar{v}_{1}-\sum_{i=2}^{N-1}\left(N-i+\frac{1}{2}\right) v_{i}\right) \\ y_{i} &=y_{i-1}+v_{i},\quad i=2,\ldots,N-1 \\ y_{N} &=-\sum_{i=1}^{N-1} y_{i} \end{aligned}
$$
\ding{176}é‡å¤ä¸Šè¿°æ­¥éª¤äº§ç”Ÿ$n_L$ä¸ªé—­åˆå›è·¯ã€‚è®¡ç®—ç‰©ä½“ä¹‹é—´Casimirèƒ½çš„æ­¥éª¤å¦‚è¡¨\ref{tab:1}æ‰€ç¤ºï¼š
\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{ä½¿ç”¨ä¸–ç•Œçº¿æ–¹æ³•è®¡ç®—Casimirèƒ½çš„æ­¥éª¤}
	\resizebox{\textwidth}{30mm}{
	\begin{tabular}{|r|l|}
		\hline
		\multirow{6}{*}{è®¡ç®—æ­¥éª¤} 
		& äº§ç”Ÿ$n_L$æ¡ç¬¦åˆ$\exp \left( -\int\limits_0^1{{dt\dot{y}}^2} \right)$åˆ†å¸ƒçš„å›è·¯ \\ \cline{2-2} 
		& åˆ¤æ–­è¿™äº›å›è·¯æ˜¯å¦ç©¿è¿‡ä¸Šä¸‹ææ¿,å¦‚æœæ˜¯,åˆ™å–$\mathrm{W}_{\mathrm{V}}\left[ \mathrm{y}\left( \mathrm{t} \right) ;\mathrm{x} \right]$ä¸º0,å¦åˆ™å–1 \\ \cline{2-2} 
		& è®¡ç®—å›è·¯ç©¿è¿‡ä¸Šä¸‹ææ¿çš„æ¦‚ç‡$<\mathrm{W}_{\mathrm{V}}\left[ \mathrm{y}\left( \mathrm{t} \right) ;\mathrm{x} \right] >$ \\ \cline{2-2} 
		& å¯¹è´¨å¿ƒxä»0åˆ°aç§¯åˆ† \\ \cline{2-2} 
		& å¯¹å›ºæœ‰æ—¶Tç§¯åˆ†å¾—åˆ°é‡å­æœ‰æ•ˆä½œç”¨é‡ \\ \cline{2-2} 
		& å°†é‡å­æœ‰æ•ˆä½œç”¨é‡ä¹˜ä»¥ä¸€ä¸ªå¸¸æ•°å¾—åˆ°Casimirèƒ½ \\ \hline
	\end{tabular}}
	\label{tab:1}
\end{table}
\paragraph*{}
å‡è®¾ä¸¤ä¸ªå¹³è¡Œæ¿é—´çš„è·ç¦»ä¸ºa,åˆ™ç³»ç»Ÿçš„çš„åŠ¿èƒ½V(z)ä¸º
$$
V(z)=\delta(z-a)+\delta(z)=V_{1}+V_{2}
$$
ç¬”è€…ç”¨pythonç¨‹åºæ¨¡æ‹Ÿäº†å¹³è¡Œæ¿æƒ…å½¢,ç»“æœå¦‚å›¾\ref{fig:6}æ‰€ç¤º,æ¨¡æ‹Ÿç»“æœä¸ä¹‹å‰çš„ç†è®ºæ¨å¯¼ç»“æœ(Casimirèƒ½åæ¯”äºä¸¤ä¸ªå¹³è¡Œæ¿é—´è·ç¦»açš„ä¸‰æ¬¡æ–¹)ç›¸å»åˆã€‚
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/ä¸–ç•Œçº¿3}
	\caption{ç†æƒ³å¯¼ä½“å¹³è¡Œæ¿é—´å•ä½é¢ç§¯Casimirèƒ½ä¸å¹³è¡Œæ¿é—´è·çš„å…³ç³»}
	\label{fig:6}
\end{figure}



\section{Lifshitzç†è®º}
\paragraph*{}
ç”±äºå®é™…çš„é‡‘å±éƒ½æœ‰ç‰¹å®šçš„ä»‹ç”µå‡½æ•°,å› æ­¤ç ”ç©¶ä»‹è´¨ææ–™é—´çš„Casimiræ•ˆåº”å¯¹äºå®é™…åº”ç”¨å…·æœ‰å¾ˆå¤§çš„æ„ä¹‰ã€‚1958å¹´Lifshitzè®¡ç®—å‡ºäº†ä»‹ç”µå‡½æ•°ä»¥åŠç£åŒ–ç‡å¯¹äºCasimiræ•ˆåº”çš„å½±å“\cite{Lifshitz_1958}ã€‚è€ƒè™‘å¦‚å›¾\ref{fig:3}æ‰€ç¤ºçš„ç‰©ç†æ¨¡å‹,å·¦å³ä¸¤å¹³è¡Œæ¿å‡ä¸ºåŠæ— é™å¤§çš„ä»‹è´¨æ¿,ä¹‹é—´ç›¸è·$l$ã€‚å·¦å³å¹³è¡Œæ¿ä»¥åŠä¸­é—´ä»‹è´¨çš„ç›¸å¯¹ä»‹ç”µå‡½æ•°,ç›¸å¯¹ç£åŒ–ç‡åˆ†åˆ«ä¸º$\varepsilon _i,\mu _i(i=L,R,m)$ã€‚
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/lifshitz1}
	\caption{å¹³è¡Œä»‹è´¨æ¿}
	\label{fig:3}
\end{figure}
\paragraph*{}
å‡è®¾ç³»ç»Ÿå…è®¸å­˜åœ¨çš„ç”µç£åœºæ¨¡æ€ä¸º$\{w_j\}$,æ¯ç§æ¨¡æ€å¯¹åº”çš„èƒ½é‡ä¸ºï¼š
$$
E_n=(n+\frac{1}{2})\hbar w_j,n=0,1,2\dots
$$
è®¡ç®—æ¯ç§æ¨¡æ€å¯¹åº”çš„é…åˆ†å‡½æ•°å’Œå‰å¸ƒæ–¯è‡ªç”±èƒ½ï¼š
\begin{equation*}
\begin{split}
z(w_j)&=\sum_{n=0}^{\infty}e^{-(n+\frac{1}{2})\hbar w_j/kT}\\
g(w_j) & =-kTln[z(w_j)]\\
& =kTln[2sinh(w_j\hbar/2kT)]
\end{split}
\end{equation*}
åªè¦æˆ‘ä»¬è®¡ç®—å‡ºæ¯ä¸ªæ¨¡æ€å¯¹åº”çš„å‰å¸ƒæ–¯è‡ªç”±èƒ½$g(w_j)$,ç„¶åå¯¹æ‰€æœ‰çš„æ¨¡æ€æ±‚å’Œ,å°±èƒ½å¾—åˆ°ä½“ç³»çš„æ€»å‰å¸ƒæ–¯è‡ªç”±èƒ½:
$$
G(l)=\sum_{\{w_j\}}g(w_j)
$$
å†å¯¹ææ¿é—´çš„è·ç¦»æ±‚åå¯¼æ•°,ä¾¿å¾—åˆ°å¹³è¡Œæ¿é—´çš„CasimiråŠ›:
$$
F_c=-\frac{\partial G(l)}{\partial l}
$$
ä¸‹é¢æˆ‘ä»¬å°†è¯¦ç»†åœ°ä»‹ç»æ±‚è§£æ¯ä¸ªæ¨¡æ€å¯¹åº”çš„å‰å¸ƒæ–¯è‡ªç”±èƒ½çš„æ–¹æ³•ã€‚
\paragraph*{}
å­˜åœ¨äºä»‹è´¨ææ¿é—´çš„ç”µç£åœºæœ‰ä¸åŒé¢‘ç‡çš„ç»„åˆ†,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¯¹å…¶å¯¹å…¶åšå‚…é‡Œå¶å±•å¼€ï¼š
$$\boldsymbol{E}=Re(\sum_{w} \boldsymbol{E}_w e^{-iwt}),\boldsymbol{H}=Re(\sum_{w} \boldsymbol{H}_w e^{-iwt})$$
æ¯ä¸€ä¸ªå‚…é‡Œå¶åˆ†é‡ éƒ½æ»¡è¶³å¯¹åº”çš„Maxwellæ–¹ç¨‹ç»„ï¼š
$$
\begin{cases}
\nabla ^2 \boldsymbol{E}_w +\frac{\varepsilon \mu w^2}{c^2}\boldsymbol{E}_w=0\\
\nabla \cdot \boldsymbol{E}_w=0\\
\nabla ^2 \boldsymbol{H}_w +\frac{\varepsilon \mu w^2}{c^2}\boldsymbol{H}_w=0\\
\nabla \cdot \boldsymbol{H}_w=0
\end{cases}
$$
ä¸å¦¨è®¾å‚ç›´äºä»‹è´¨è¡¨é¢çš„æ–¹å‘ä¸ºzæ–¹å‘,$\boldsymbol{E}$ä¸$\boldsymbol{H}$çš„å„ä¸ªåˆ†é‡å½¢å¼ä¸º$f(z)e^{i(ux+vy)}$,å³ï¼š
\begin{equation*}
\begin{split}
E_x&=e_x(z)e^{i(ux+vy)},E_y=e_y(z)e^{i(ux+vy)},E_z=e_z(z)e^{i(ux+vy)}\\
H_x&=h_x(z)e^{i(ux+vy)},H_y=h_y(z)e^{i(ux+vy)},H_z=h_z(z)e^{i(ux+vy)}
\end{split}
\end{equation*}
å°†ç”µç£åœºå„åˆ†é‡çš„è¡¨è¾¾å¼å¸¦å…¥Maxwellæ–¹ç¨‹ç»„çš„ç¬¬ä¸€å’Œç¬¬ä¸‰ä¸ªå¼å­,å¯å¾—:
$$
f''(z)=\rho_i ^2 f(z),\quad \rho_i ^2=(u^2+v^2)-\frac{\epsilon_i \mu_i w^2}{c^2},\quad i=L,m,R
$$
è¯¥å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„é€šè§£å½¢å¼ä¸ºï¼š$f_i(z)=A_i e^{\rho_i z}+B_i e^{-\rho_i z}$,ä¸”åˆ©ç”¨ç”µç£åœºåœ¨æ— ç©·è¿œå¤„è¶‹äºé›¶çš„æ¡ä»¶,æœ‰$A_R=0,z>l,B_L=0,z<0$ã€‚ç”±$\varepsilon \boldsymbol{E}$ åœ¨zæ–¹å‘çš„è¿ç»­æ€§å’ŒMaxwellæ–¹ç¨‹ç»„çš„ç¬¬äºŒä¸ç¬¬å››ä¸ªå¼å­,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°å…³äº$A_{iz},B_{iz}$çš„æ–¹ç¨‹ç»„ï¼š
$$
\begin{cases}
\varepsilon_L A_{Lz}=\varepsilon_m A_{mz} + \varepsilon_m B_{mz}\\
-A_{Lz}\rho_L=(-A_{mz} + B_{mz})\rho_m\\
\varepsilon_R B_{Rz} e^{-\rho_R l}=\varepsilon_m A_{mz} e^{\rho_m l} + \varepsilon_m B_{mz}e^{-\rho_m l}\\
B_{Rz}\rho_R e^{-\rho_R l}=(-A_{mz} e^{\rho_m l}+ B_{mz}e^{-\rho_m l})\rho_m
\end{cases}
$$
ç”±è§£çš„éé›¶æ€§æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—å‡º
$$
D_E (w)=1-\frac{\left( \varepsilon _R\rho _m-\varepsilon _m\rho _R \right)}{\left( \varepsilon _L\rho _m+\varepsilon _m\rho _L \right)}\frac{\left( \varepsilon _L\rho _m-\varepsilon _m\rho _L \right)}{\left( \varepsilon _m\rho _R+\varepsilon _R\rho _m \right)}e^{-2\rho _ml}=0
$$
åŒæ ·çš„,ç”±ç£åœºçš„è¾¹ç•Œæ¡ä»¶,æˆ‘ä»¬ä¹Ÿå¯ä»¥å¾—å‡ºå¦ä¸€ä¸ªç­‰å¼
$$
D_H (w)=1-\frac{\left( \mu _R\rho _m-\mu _m\rho _R \right)}{\left( \mu _L\rho _m+\mu _m\rho _L \right)}\frac{\left( \mu _L\rho _m-\mu _m\rho _L \right)}{\left( \mu _m\rho _R+\mu _R\rho _m \right)}e^{-2\rho _ml}=0
$$
å®šä¹‰$D(w) \equiv D_E(w)D_H(w),\rho^2 \equiv u^2+v^2$,åˆ™å–ç‰¹å®š$\rho$çš„ç”µç£åœºæ¨¡æ€å¯¹åº”çš„è‡ªç”±èƒ½ä¸º
\begin{equation*}
\begin{split}
G_l(\rho)&=\sum_{{w_j}}g{(w_j)}
\end{split}
\end{equation*}
ç„¶åå†å¯¹æ‰€æœ‰$\rho$çš„ç§¯åˆ†å¾—åˆ°ç³»ç»Ÿçš„æ€»è‡ªç”±èƒ½
$$
G_{LmR}(l)=\frac{1}{(2\pi)^2}Re({\int_{0}^{\infty}2\pi \rho[G_l(\rho)-G_{\infty}(\rho)]d\rho})
$$
å…¶ä¸­çš„ç³»æ•°$1/{(2Ï€)}^2$æ˜¯å› ä¸ºu,véƒ½éšç€$w$å˜åŒ–,è€Œ$w=2Ï€\nu$,å› æ­¤$\rho$å¹³é¢ä¸Šå•ä½é¢ç§¯å†…çš„é¢‘ç‡æ•°è¦ä¹˜ä»¥$1/{(2Ï€)}^2$ã€‚å‡è®¾$D(w)=\prod_{{w_j}}(w-w_j)$,åˆ™æ ¹æ®Cauchyç§¯åˆ†å®šç†æœ‰
$$
\sum_{\left\{ w_j \right\}}{g\left( w_j \right)}=\frac{1}{2\pi i}\oint_C{g\left( w \right) \frac{d\ln \left[ D\left( w \right) \right]}{dw}dw}
$$
ä»¤$w=i\xi $,å¹¶ä»£å…¥å…¬å¼$g(w_j) =kTln[2sinh(w_j\hbar/2kT)]$,ç»è¿‡è®¡ç®—å¯å¾—
\begin{equation*}
\begin{split}
G_l(\rho)&=\frac{kT}{2}\sum_{n=-\infty}^{\infty}{\ln D\left( i\xi _n \right)}\\
&=kT\sum_{n=(0)1}^{\infty}{\ln D\left( i\xi _n \right)}
\end{split}
\end{equation*}
å¼ä¸­$\xi_n=\frac{2\pi kT}{\hbar}n$,ä»£å…¥è®¡ç®—$G_{LmR}(l)$çš„å…¬å¼è®¡ç®—å¯å¾—
$$G_{\mathrm{LmR}}(l)=\frac{k T}{2 \pi c^{2}} \sum_{n=(0)1}^{\infty} \varepsilon_{\mathrm{m}} \mu_{\mathrm{m}} \xi_{n}^{2} \int_{1}^{\infty} p \ln \left[\left(1-\bar{\Delta}_{\mathrm{Lm}} \bar{\Delta}_{\mathrm{Rm}} e^{-r_{n} p}\right)\left(1-\Delta_{\mathrm{Lm}} \Delta_{\mathrm{Rm}} e^{-r_{n} p}\right)\right] \mathrm{d} p$$
å¼ä¸­$\bar{\Delta}_{\mathrm{ji}}=\frac{s_{\mathrm{i}} \varepsilon_{\mathrm{j}}-s_{\mathrm{j}} \varepsilon_{\mathrm{i}}}{s_{\mathrm{i}} \varepsilon_{\mathrm{j}}+s_{\mathrm{j}} \varepsilon_{\mathrm{i}}},\Delta_{\mathrm{ji}}=\frac{s_{\mathrm{i}} \mu_{\mathrm{j}}-s_{\mathrm{j}} \mu_{\mathrm{i}}}{s_{\mathrm{i}} \mu_{\mathrm{j}}+s_{\mathrm{j}} \mu_{\mathrm{i}}},s_{\mathrm{i}}=\sqrt{p^{2}-1+\left(\varepsilon_{\mathrm{i}} \mu_{\mathrm{i}} / \varepsilon_{\mathrm{m}} \mu_{\mathrm{m}}\right)},r_n = 2l\xi_n\sqrt{\varepsilon_m\mu_m}/c$
è€ƒè™‘ä»‹è´¨ä¸ºçœŸç©ºæ—¶çš„éé“ç£æ€§æ¿,æœ‰$\mu_{i} \approx 1 \approx \epsilon_{m}, \epsilon_{L}=\epsilon_{R}$,åˆ©ç”¨PFAè¿‘ä¼¼\cite{Derjaguin_1956,Blocki_1977},æˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—å‡ºåŠå¾„ä¸ºRçš„çƒå’Œå¹³æ¿ä¹‹é—´çš„CasimiråŠ›ï¼š
$$
F(z)= \frac{\hbar R}{2 \pi c^{2}} \int_{0}^{\infty} \int_{1}^{\infty} p \xi^{2}\left\{\ln \left[1-\frac{(s-p)^{2}}{(s+p)^{2}} e^{-2 p z \xi / c}\right]\right. \left.+\ln \left[1-\frac{(s-p \epsilon)^{2}}{(s+p \epsilon)^{2}} e^{-2 p z \xi / c}\right]\right\} d p d \xi 
$$




% \section{æ ¼æ—å‡½æ•°æ³•}
% \paragraph*{}
% æˆ‘ä»¬ä¹Ÿå¯ä»¥ä½¿ç”¨æ ¼æ—å‡½æ•°æ³•æ¨å¯¼å‡ºå¹³è¡Œæ¿é—´çš„Casimirç›¸äº’ä½œç”¨åŠ›({\color{red}å¼•ç”¨å‚è€ƒä¹¦}ï¼‰ã€‚ä¸€ä¸ªæ— è´¨é‡æ ‡é‡åœº$\phi$çš„è¿åŠ¨æ–¹ç¨‹å¯ä»¥å†™æˆ
% $$-\partial^{2}\phi=K,$$
% å¯¹åº”çš„æ ¼æ—å‡½æ•°æ–¹ç¨‹å¯ä»¥å†™ä¸º
% $$-\partial^{2}G=\delta(x-{x}').$$
% å¯¹äºå›¾2.1ï¼ˆå¼•ç”¨å›¾ï¼‰ä¸­çš„å‡ ä½•,æˆ‘ä»¬å¯ä»¥é€šè¿‡å‚…ç«‹å¶å˜æ¢çš„æ–¹æ³•å¾—åˆ°çº¦åŒ–æ ¼æ—å‡½æ•°$g(z,{z}')$ï¼š
% $$G(x,{x}')=\int \frac{d^{d}k}{(2\pi)^d} e^{i\mathbf{k} \cdot \mathbf{(x-{x}')}}  \int \frac{dw}{2\pi} e^{-iw(t-{t}')}g(z,{z}')$$
% å¼ä¸­dæ˜¯æ¨ªå‘çº¬åº¦ã€‚çº¦åŒ–åçš„æ ¼æ—å‡½æ•°æ»¡è¶³æ–¹ç¨‹ï¼š
% $$(-\frac{\partial ^2}{\partial {z}^2}-\lambda ^2)g(z,z')= \delta(z-z')$$
% å¼ä¸­$\lambda ^2=w^2-k^2$ã€‚æ ¹æ®è¾¹ç•Œæ¡ä»¶
% $$g(0,z')=g(a,z')=0$$
% æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ç®—å‡ºçº¦åŒ–æ ¼æ—å‡½æ•°çš„è¡¨è¾¾å¼ä¸ºï¼š
% $$g(z,z')=-\frac{1}{\lambda sin(\lambda a)}sin(\lambda a_{<})sin(\lambda (z_{>}-a))$$
% å¼ä¸­$z_{<}(z_{>})$è¡¨ç¤ºzä¸z'ä¸­è¾ƒå°(å¤§)çš„é‚£ä¸€ä¸ªæ•°ã€‚
% \paragraph*{}
% æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ä»æ ‡é‡åœºçš„èƒ½ï¼åŠ¨é‡å¼ é‡è®¡ç®—å‡ºè¾¹ç•Œå¤„çš„åŠ›ã€‚å¯¹äºä¸€ä¸ªæ ‡é‡åœº$\phi$,åº”åŠ›å¼ é‡å¯ä»¥å†™ä½œï¼š
% $$T_{\mu \nu }=\partial _ {\mu} \phi \partial _ {\nu} \phi +g_{\mu \nu}\mathcal{L} $$
% å¼ä¸­æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å¯†åº¦é‡ä¸º$\mathcal{L}=-\frac{1}{2}\partial_{\lambda}\phi \partial^{\lambda}\phi$ã€‚æ ¹æ®å…¬å¼
% $$<\phi(x)\phi(x')>=\frac{1}{i}G(x,x')$$
% æˆ‘ä»¬å¯ä»¥è®¡ç®—å‡º$T_{\mu \nu }$çš„æœŸæœ›å€¼ã€‚è¾¹ç•Œå¤„çš„åº”åŠ›å¼ é‡å¸¸æ€ç»„åˆ†ä¸º
% $$<t_{zz}>=\frac{1}{2i}\partial_{z}\partial_{z'}g(z,z')|_{z\to z'=0,a}=\frac{i}{2}\lambda cot(\lambda a)$$
% æˆ‘ä»¬ç°åœ¨è¦å¯¹ä¸Šå¼ç§¯åˆ†æ¥è®¡ç®—è¾¹ç•Œå¤„å•ä½é¢ç§¯å—åŠ›ã€‚ä¸ºäº†æ–¹ä¾¿ç§¯åˆ†,æˆ‘ä»¬å°†åæ ‡è¿›è¡Œå¤é¢‘ç‡æ—‹è½¬,
% $$w\to i\zeta,\lambda\to i\sqrt{k^2+\zeta^2}\equiv i\kappa.$$
% è¿™æ ·çš„è¯,å•ä½é¢ç§¯å—åŠ›å¯ä»¥è¡¨ç¤ºä¸ºï¼š
% $$F=-\frac{1}{2}\int \frac{d^{d}k}{(2\pi)^d} \int \frac{d\zeta}{2\pi} \kappa coth(\kappa a)$$
% ä½†æ˜¯ä¸Šå¼ç›´æ¥è®¡ç®—æ˜¯å‘æ•£çš„,æˆ‘ä»¬å‡è®¾é‡‘å±åšåº¦æ— ç©·å°,è¿™æ—¶å¯¹åº”çš„å•ä½é¢ç§¯å—åŠ›çš„è¡¨è¾¾å¼ä¸ºï¼š
% $$F=-\frac{1}{2}\int \frac{d^{d}k}{(2\pi)^d} \int \frac{d\zeta}{2\pi} \kappa (coth(\kappa a)-1)$$
% ä½¿ç”¨æåæ ‡è¡¨ç¤ºä¸Šè¿°ç§¯åˆ†ï¼š
% $$F=- \frac{{\Omega}_{d+1}}{(2\pi)^{d+1}}\int_{0}^{\infty} \kappa^{d} d\kappa \frac{\kappa}{ (e^{2\kappa a}-1)}$$
% å¼ä¸­${\Omega}_{d+1}=\frac{2\pi ^{n/2}}{\Gamma(n/2)}$è¡¨ç¤ºd+1ä¸ºç©ºé—´å¯¹åº”çš„çƒé¢åº¦ã€‚æˆ‘ä»¬åˆ©ç”¨æ’ç­‰å¼
% $$\Gamma(2z)=(2\pi)^{-\frac{1}{2}}2^{2z-\frac{1}{2}}\Gamma(z)\Gamma(z+\frac{1}{2})$$
% $$\int_{0}^{\infty}dy\frac{y^{s-1}}{e^y-1}=\Gamma(s)\zeta(s)$$å¯ä»¥è®¡ç®—å‡ºå•ä½é¢ç§¯å—åŠ›å¤§å°ä¸ºï¼š
% $$F=-(d+1)2^{-d-2}\pi ^{-d/2-1}\frac{\Gamma(1+d/2)\zeta(d+2)}{a^{d+2}}$$
% å¸¦å…¥d=2,æœ‰
% $$F=-\frac{\pi ^2}{480}\frac{1}{a^4}$$